\beginsong{Pan y vino sobre el altar}[by={Gregorio Fernández}]
\beginverse
Por los \[A]niños que empiezan la \[E]vida,
por los \[A]hombres sin \[D]techo ni ho\[E]gar,
por los \[A]pueblos que sufren la \[E]guerra
te ofre\[D]cemos el \[E]vino y el \[A]pan. \[A7]
\endverse
\beginchorus
\[D]Pan y vino so\[E]bre el altar
\[D]son ofrenda de a\[A]mor, 
\[F#m]pan y vino se\[Bm]rán después
tu \[E]Cuerpo y Sangre, Se\[A]ñor. \rep{2} \[(A7)]
\endchorus
\beginverse
Por los ^hombres que viven u^nidos,
por los ^hombres que ^buscan la ^paz,
por los ^pueblos que no te co^nocen
te ofre^cemos el ^vino y el ^pan. ^
\endverse
% TODO existe otra estrofa:
%\beginverse
%Por a^quellos a quienes que^remos,
%por no^sotros y ^nuestra amis^tad,
%por los ^vivos y por los di^funtos
%te ofre^cemos el ^vino y el ^pan. ^
%\endverse
\endsong